\documentclass[10pt,letterpaper]{article}

\usepackage[margin=0.7in]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}

\definecolor{heading}{HTML}{1F2937}
\definecolor{accent}{HTML}{374151}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{2pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*, itemsep=2pt, topsep=2pt}

\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{heading}}
  {}{0pt}{}
  [\vspace{-3pt}\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \textbf{#1} \hfill #2 \\
  \textit{#3} \hfill \textit{#4} \\
}

\newcommand{\resumeItem}[1]{\item #1}

\begin{document}

\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Carolina de Jesús Ortega Cepeda}} \\
    \vspace{2pt}
    Estudiante de Ingeniería en Tecnologías Computacionales \\
    \vspace{3pt}
    \href{tel:8124300714}{8124300714} $|$
    \href{mailto:carodejesus100@gmail.com}{carodejesus100@gmail.com} $|$
    \href{https://www.linkedin.com/in/caro-ortega-cepeda-83ba3424b}{LinkedIn} $|$
    Guadalupe, Monterrey
\end{center}

\section{Perfil profesional}
Estudiante de Ingeniería en Tecnologías Computacionales con interés en ciberseguridad e inteligencia artificial. Experiencia en logística, coordinación de proyectos, trabajo colaborativo y resolución de problemas técnicos. Facilidad de aprendizaje y enfoque en mejora continua dentro de ambientes multidisciplinarios.

\section{Educación}
\resumeSubheading
{Tecnológico de Monterrey, Campus Monterrey}{Fecha estimada de graduación: junio 2027}
{Ingeniería en Tecnologías Computacionales}{Promedio: 96.38}
\textbf{Materias relevantes:} Programación de estructuras de datos y algoritmos, modelación de sistemas mínimos y arquitectura computacional, requerimientos de software, modelación de ingeniería con matemática computacional.

\vspace{4pt}
\resumeSubheading
{Prepa Tec, Campus Garza Lagüera}{Fecha de graduación: junio 2023}
{Bachillerato Internacional}{Promedio: 97.63}
\textbf{Materias relevantes:} Francés avanzado, programación avanzada, matemática intermedia. \\
\textbf{Distinción académica:} Mención honorífica, 3er lugar dentro del International Baccalaureate.

\section{Experiencia}
\resumeSubheading
{VOLTEC Mentora}{01/2024 -- 06/2024}
{Mentora de robótica}{ }
\begin{itemize}
    \resumeItem{Administré logística dentro de los procedimientos de desarrollo y operación de robots.}
    \resumeItem{Resolví problemas de código dentro de los programas utilizados en los robots.}
    \resumeItem{Produje y actualicé manuales técnicos sobre desarrollo de programas, maquinaria, materiales, conceptos y teorías.}
    \resumeItem{Contribuí a la clasificación nacional dentro del Campeonato FTC 2024.}
\end{itemize}

\resumeSubheading
{Profesora de Inglés}{01/2022 -- 12/2022}
{Docente / Mentora}{ }
\begin{itemize}
    \resumeItem{Diseñé actividades didácticas para fomentar el aprendizaje del idioma inglés en estudiantes de secundaria.}
    \resumeItem{Brindé mentoría a estudiantes que buscaban alcanzar niveles B1--B2 de inglés.}
\end{itemize}

\section{Proyectos}
\textbf{Web Page} -- Desarrollo de página web con almacenamiento de documentos en un servidor alterno, implementación de métodos de pago y sistema de permisos por perfiles. \textit{En proceso.}

\section{Habilidades e idiomas}
\textbf{Idiomas:} Inglés C1, Francés B1, Alemán A1. \\
\textbf{Software y lenguajes:} SQL intermedio, Java intermedio, Python avanzado, MATLAB intermedio. \\
\textbf{Habilidades técnicas:} Aplicación de sistemas algorítmicos, reconstrucción de código para eficiencia, análisis básico de datos, modificaciones en bases de datos. \\
\textbf{Habilidades blandas:} Rápido aprendizaje, resolución de problemas, trabajo colaborativo y logística.

\section{Actividades extracurriculares}
\resumeSubheading
{Cybersecurity TEC}{01/2024 -- 12/2024}
{Coordinadora de logística}{Grupo estudiantil}
\begin{itemize}
    \resumeItem{Organicé talleres de Linux, conferencias nacionales de ciberseguridad y el evento competitivo Zero2Hero 2024 entre campus.}
\end{itemize}

\resumeSubheading
{People 2 People}{08/2022 -- 05/2023}
{Coordinadora de logística}{Grupo estudiantil}
\begin{itemize}
    \resumeItem{Coordiné un congreso de concientización y empatía, una posada para estudiantes de kínder a secundaria y actividades de servicio para ``La Gran Familia''.}
\end{itemize}

\resumeSubheading
{Plant for the Planet}{08/2022 -- 05/2023}
{Coordinadora de logística}{Grupo estudiantil}
\begin{itemize}
    \resumeItem{Participé en programas de reciclaje a nivel campus, el congreso ``Live in Green'' para niños de primaria y actividades de plantación de árboles dentro del campus.}
\end{itemize}

\end{document}
